《人民日報》斥戴耀廷鼓動移民港人建立海外黃色族群 「流散為名分裂為實」

戴耀廷上周《明報》發表「帶着使命離開」的文章，形容移居海外的港人將會成為「流散的香港」（Hong Kong Diaspora），將會成「黃色香港的海外網絡」，對應留在香港本土的黃色香港。

《人民日報》昨日透過微信公眾號「人民銳評」評論文章，指戴耀廷煽動港人「帶著使命離開」，「本質上就是與反華勢力裏應外合、沆瀣一氣，目的是為了拉人入伙、騙人入坑」；無論是英國BNO居留簽證計劃還是美國眾議院的《香港人民自由與選擇法案》都是「別有用心的陷阱」，流亡港人一旦失去利用價值就會被唾棄。

文章指戴耀廷粉飾流亡港人是仍深愛香港、為了香港長遠未來才離開，又鼓勵他們在海外建立屬於香港人的流散族群和黃色網絡，實則這些「棄保潛逃的犯罪分子」最賣力的就是「乞求洋大人制裁香港」，而離開香港前做的最後一件事就是向不明真相的支持者眾籌。

該評論文章指，戴耀廷今年4月〈真攬炒十步 這是香港宿命〉的文章是正在謀劃「弄死」香港的路線路，又向社會散播「拉撒路計劃」，「妄圖蠱惑更多人為他的政治野心陪葬送死」。

該評論認為，香港正迎來由亂轉治的關鍵時期，暴力消弭、法治恢復，應齊心協力面對疫情守護家園。戴耀廷此時「鼓動香港兒女離鄉別井」，「愛香港的人是不會上當的」。

証明教授做得岩了

睇黎好撚驚d人會走所以抹黑

又比人告到仆街

睇連登五毛就知
發狂攻擊移民港人

幅圖漫畫譚惠珠嚟嘅

戴教授走咗未？ 肥佬黎都拉 好快又到佢
沈旭暉都走咗

根本就同一班人
只係開多條戰線

海外關你柒事咩

「人民銳評」

銳佢老母咩怨婦就怨婦啦

走都唔撚得，係要香港人死哂先滿意

戴妖走唔走

人要移民都分裂？呢幾年D親政人士都叫唔滿意政府既人請走，咁果班人又係犯國安法？

黨媒認證

走都唔撚得

咁走曬係咪唔會分裂到

沈旭暉走咗?! really?

教授都應該係時候走

又話唔鍾意香港可以走。。走就話分裂，乜撚嘢玩法。

走左幾條友就話搞分裂
究竟呢個國家有幾玻璃呢？

又話留地不留人

吹呀

支那咁大反應 代表個春袋係到 當然要繼續錫落去 令佢高潮不斷

之前又話唔妥港共就走,依家走又話唔撚得

同人講唔鍾意可以走, 到大家真係走, 又喊苦喊忽, 精神分裂?

仲戴耀廷
咩年代

留港撚大部分都係五毛

感謝人民日報給我清晰指引
我會努力執行移民計劃

孫中山好似都係咁🤔

走人＝滅亡 海外藏人一個決定扭轉一切

呢個PＯ已經有幾件

我走都分裂你國家

人民日報成班精神病患

犯婦人叫後生去台灣喎！即係想分裂國家，又犯國安法

海外移民全部告得拉得

中国人出咩国

好似東印度公司咁，成立西洋香港有限公司

坂本龍馬 海援隊

咁你咪用國安法係外國捉人囉
日日係電視猛播廣告
講到國安法點神通廣大

大家知點做
下一個戰場就係對付海外支那勢力

又要高壓統治,但又唔俾人走
又要吹到自己有幾把炮,但又唔俾人走
又要送自己仔女去外國,但又唔俾人走

去左台灣幾個月啦
仲話自己會返黎

支那認證

拉鳩哂佢囉笨柒

大陸好似好多人移咗去美加添

移民公司係咪犯黨安法

驚了

移民=焦土政策，留番個空港畀大陸人

戴耀廷快D走啦

再唔走, 就嚟唔切啦

希望教授可以出境去散下心

消滅中共，光復香港

戴妖呢啲垃圾意見係irrelevant 嘅 我認為范太先係正道，有理有據

全國人大常委范徐麗泰接受《星島日報》訪問時，再為政府的一地兩檢方案護航，指一地兩檢歸根究柢是信任問題，又指如果有人「覺得內地政府隨時想破壞『一國兩制』」，「最好方法係離開香港」，又笑言「我都聽聞唔不少人鍾意去台灣，覺得生活唔錯，都可以考慮。」

黨媒認證， 證明冇做錯。

你唔講我都唔知戴妖講咗

推

戴耀廷咁低調都追擊
成日追擊4年前啲人

戴耀廷可能又度緊新橋，今次唔知叫咩行動？

我第一下都係諗呢樣
支共其實係驚海外支共勢力比勇武搞
好似隔離manchester post嗰啲共諜組織無国安照住肯定好快收皮

唔准走

呀教授走咗未？唔好玩命啦

你班人換美金移走晒D錢
明日大嶼通過左都無用
因為無晒美元儲備既港紙最終都係變人仔咁有撚用呀？
回唔到血呀
所以出盡奶力叫五毛放負囉

的人反對即係方向正確
你啲留港撚仲叫人唔好走
中共就係最驚你移民

好快會用黨安法拉佢

支那雙重標準是常識吧

你本來唔當香港人係同胞 邊有所謂分裂

啱啊，分裂又如何？關佢差事

海外 打撚到班紅二代 返支那

佢哋未必驚香港人移民 但佢哋最驚香港人有組織移民

中央愛香港人所以唔想大家離開,不反了

證明 Gphone 做得啱了，教授都加入打國際線。

話左好x驚移民

連登既風向真係奇撚怪
有邊個少數民族會留係侵略國等死，梗係去海外搞事再等機會啦

留港撚：你對唔對得住手足

留港撚：手足係condom